\subsection*{\center{\Large Сопротивление вольтметра: разбалловка}}
\addtocounter{subsection}{1}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}. Сопротивление вольтметра}
\label{voltmeter-resistance-marks}
{\large
\begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
        \item Методика + физ.обоснование~--- из {\bf 4,5 баллов}:
        \setlist{itemsep=0cm, parsep=0cm}
        \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item {\bf 0,5 б.}~--- придуман и описан метод с последовательным соединением вольтметра и переменного резистора,
                \item {\bf 0,5 б.}~--- приведена принципиальная схема цепи,
                \item {\bf 0,5 б.}~--- написаны разумные уравнения, связывающие измеряемые величины и $R_V$ (сопротивление вольтметра),
                \item {\bf 1 б.}~--- получена теоретическая линейная зависимость между какими-либо величинами, для которой $R_V$ является параметром,
                \item {\bf 2 б.}~--- полученная линейная зависимость связывает величины с малой погрешностью (то есть не содержит тока в цепи или напряжения на реостате). Например, такова зависимость $U^{-1}\big(R\big)$, где $U$~--- показания вольтметра, а $R$~--- сопротивление реостата.
        \end{enumerate}
        \item Результаты измерений~--- из  {\bf 2 баллов}:
        \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item {\bf 0,5 б.}~--- проведены измерения для одного значения $R$,
                \item {\bf 1 б.}~--- проведены измерения для 3-х значений $R$,
                \item далее по {\bf 0,1 б.}~--- за каждую новую точку до 13.
        \end{itemize}
        \item Оценка погрешностей прямых измерений~--- {\bf 0,5 балла}.
        \item График~--- из {\bf 4 баллов}:
        \setlist{itemsep=0cm, parsep=0cm}
        \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item {\bf 2 б.}~--- построен график зависимости, которая в теории линейна,
                \item {\bf 0,5 б.}~--- зависимость действительно получилась линейной,
                \item {\bf 0,5 б.}~--- по точкам проведена прямая и определён коэффициент её наклона,
                \item {\bf 1 б.}~--- по крайним прямым определена погрешность коэффициента наклона.
        \end{enumerate}
        \item Вычисление сопротивления вольтметра~--- из  {\bf 1,5 баллов}:
        \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
            \item {\bf 0,5 б.}~--- вычисление по 1-й точке,
            \item {\bf 1 б.}~--- вычисление среднего по многим точкам (от 5),
            \item {\bf 1,5 б.}~--- вычисление по графику из коэффициента наклона.
        \end{itemize}
        \item Вычисление погрешности $\D R_V$~--- {\bf 1 балл}.
        \item Ответ~--- из  {\bf 1,5 баллов}: 
        \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
            \item {\bf 1,5 б.}~--- ворота $\pm$5\% от правильного значения,
            \item {\bf 1 б.}~--- ворота 10\%,
            \item {\bf 0,5 б.}~--- ворота 20\%,
        \end{itemize}     
\end{enumerate}

{\bf Сумма: 15 баллов.}
}
\newpage